<resources>
    <string name="app_name">乐器小助手</string>

    <string name="jita_text">历史介绍:\n公元前两三千年前古埃及的耐法尔，古巴比伦和古波斯的各种古弹拨乐器。考古学家找到的最古老的类似现代吉他的乐器，是公元前1400年前生活在小亚细亚和叙利亚北部的古赫梯人城门遗址上的“赫梯吉他”。

文艺复兴时期(十六世纪初)：通过西班牙的制琴师和演奏者不断的探索和改进，吉他逐渐定型为类似现在常见的古典吉他。

同时，随着吉他的发展，也产生了许多著名的吉他演奏家和教育家。另外，当时的西班牙皇室将这个“平民的小玩意”定为正式的宫廷乐器，这也使得吉他进入了发展的第一个黄金时期。

古典时期(十八世纪中后期)：德国人将原来的五弦吉他改装成六弦吉他，而且皆改为单弦，不再使用弦组。这样的改变，使得吉他的发展步入第二个黄金时期。

19世纪初：吉他的外观开始定型，并慢慢演变成我们现今所看到的样子，更以其独特的魅力风靡全世界，在这段期间，涌现了许多杰出的吉他演奏家和作曲家。

19世纪后期：被誉为“现代吉他之父”的弗朗西斯科·塔雷加和塞戈维亚，在总结前人经验的基础上，改进完善了许多演奏技巧，并创作了大量且优秀的吉他作品，使得一度流行于民间的吉他，终于真正登上古典音乐的圣堂。这是吉他发展史上的第三个黄金时期。

20世纪至今：吉他已经成为世界上最为风靡的乐器之一，其多样的风格、出色的表现力、丰富的技巧、迷人的音色无不深深吸引着人们。
        \n 特点:\n
        1.古典吉他\n
    琴颈短粗,琴身的面板和背板都是平的,面板的中间是圆孔,使用尼龙弦,共鸣箱较小但共鸣效果良好,由弦枕到身为止共有
十二格,音质柔美古朴,适于弹奏古典乐曲。\n
2.民谣吉他 \n
也称热门吉他，琴颈细而长，使用钢丝弦，共鸣箱大而厚，由弦枕到琴身为止共有十四格，音质泼明朗，和弦丰满动听，
节奏明快传神，适于弹奏民谣??爵士和热门歌曲。\n
3.匹克吉他\n
也称爵士吉他，它的面板和背板都呈弧形，琴颈细而长，使用钢丝弦，共鸣箱比古典吉他小且薄，面板中间没有圆孔，而
是在面板两侧各开一个F形孔，与提琴的外形有些相似。指板有微小的弧度，便于食指横按琴弦，右手持拨片（匹克）弹拨，适合弹
奏民间音乐，常与民谣吉他结伴演奏。\n
4.夏威夷吉他\n
夏威夷吉他比西班牙吉他的外形要小，其琴身共鸣箱一直延伸至琴颈，使用钢丝弦。演奏是时将琴体放在腿上，左手持金属圆棒按弦
右手套上金属指甲弹奏，适于弹奏乐曲旋律。\n
5.电吉他\n
琴颈与民谣吉他相同，使用钢丝弦，无共鸣箱，它是靠拾音器把声音传到放大器放大，然后由扬声器发音，它的音量，音
色可以调节，常配合效果器演奏，获得许多特殊效果，适于轻音乐及流行音乐的演奏。
    </string>

    <string name="dianziqin">
        历史介绍：日本于20世纪50年代从美国进口电子琴。1959年，由雅马哈(YAMAHA)株式会社生产了世界上第一台立式电子琴，取名为”伊莱克通“(Electone)，它有三层键盘。1980年，随着电子集成电路的出现，电子琴开始向小型化发展，雅马哈等厂家生产了便捷式单键盘电子琴(Portatone Portasound)。1983年，雅马哈生产的电子合成器DX7和电钢琴问世。1986年，HX系统高级历史电子琴问世。我们常见并熟悉的双排键电子琴是日本于1991年之后生产的EL，ELS系列以及便携式双排键DDK7。
在中国，1958年北京邮电学院研制了一台电子管单音电子琴。由于种种原因，至1977年后，我国才大批生产电子琴。1989年，我国年产儿童电子琴200万台，并出口39万台。中国的电子琴事业正在迅速发展。
电子琴发展很快，琴的各项功能日趋完善。音色和节奏有最初的几种发展到几百种。除寄存音色外，还可通过插槽外接音色卡。合成器的某些功能，如音色的编辑修改、自编节奏、多轨录音、演奏程序记忆等也运用到电子琴上。\n
        特点：1、从乐器本身说起，都是由键盘的黑白键组成，相同位置的键的音调相同。但是钢琴比电子琴的琴键要多，钢琴师88个键，一般普通的电子琴是61个键。除此之外，钢琴比电子琴多三个踏板，分别在演奏时起到不同的作用。\n
2、从学习内容上看，电子琴学习的内容包括基本音阶，钢琴曲以及电子琴曲，电子琴曲指的是有电子节奏的曲子，我们平时听的歌曲那种伴奏，包括和弦的伴奏；钢琴学习的是基本音阶以及钢琴曲，因为钢琴是机械发声，没有电子的音乐，钢琴所有的声音均有演奏者弹奏，电子琴的部分音乐由电子琴本身发出。也就是说即便是学习电子琴，也要学习纯钢琴曲，例如《献给爱丽丝》等，就是说如果选择学习电子琴， 学成之后也可以在钢琴上弹奏钢琴曲。\n
3、从弹奏方法上看，钢琴弹奏的时候对力度要求比较高，琴键弹奏的力度大小直接从钢琴发出的声音上能立刻体现，钢琴琴键相比电子琴感觉更硬一点，弹奏时候手指要适当用力，并且要随着曲子的感觉要调整发力大小来改变音乐的强弱。电子琴则稍微有点不同，电子琴键则相比更好按一点，显得稍软一点，同时电子琴可以选择力度与非力度，力度即像钢琴一样根据按键力度发出强弱不同的声音，非力度指无论用什么力度按键，发出的音量均相同。除此之外，演奏上，电子琴更加多样，因为电子发声的缘故，可以发出上百种音色，配合上百种节奏形式可以组成更加多样的音乐，演奏时，左手主要控制和弦走向，偶尔和右手一起弹奏主旋律。
        钢琴在演奏时所有的和弦主要由左手弹奏，配合右手的旋律组成美妙的钢琴曲。
    </string>

    <string name="dizi">历史介绍：\n说起笛子这就要从很久很久的石器时代，先辈们点燃篝火，架起猎物，围绕捕获的猎物边进食边欢腾歌舞，并且利用飞禽胫骨钻孔吹之，出土于我国最古老的乐器-骨笛。1977年浙江的余姚河姆渡骨哨、骨笛，距今约7000年。1986年5月，在河南舞阳县贾湖村东新石器时代早期遗址中发掘出16支竖吹骨笛（用鸟禽肢骨制成），根据测定距今已有8000余年历史。黄帝时期，就是距现在4000多年前，黄河流域生长的大量的竹子，开始选竹为材料制作笛子，《史记》 记载：黄帝使伶伦伐竹于昆豀、斩而作笛，吹作凤鸣，以竹为材料是笛制的一大进步，一者竹比骨振动性好，发音清脆；二者竹便于加工。秦汉时期已有了七孔竹笛，并发明了两头笛，蔡邕、荀勖、梁武帝都曾制作十二律笛，即一笛一律。这也就是笛子的由来！
        \n特点：\n1： 北方的笛子\n
北方的笛子多为梆笛（高音笛），发音高亢、嘹亮。这和北方人民所处的地区特点和生活、劳动习惯是分不开的。在演奏当地色彩的乐曲（包括各种地方戏曲）时，以“历音”、“滑音”、“吐音”、“花舌”等最为多用。气息运用上较猛。如秦腔、眉户（右边加耳旁）、蒲剧、河北梆子等，只要多吹一吹这些欢曲音乐，就可以熟悉北方笛子的一些传统演奏方法。\n
2： 南方的笛子\n
江南一带普遍多使用曲笛。这种笛子的笛膜贴得较松，音色润丽、清晰。在演奏中以各种装饰手法，如“唤音”、“迭音”、“倚音”、“颤音”等最为多用，一般忌用强吐和断奏。在气息运用上要求饱满均匀，不能过猛过急。如果多吹奏一些江南的传统乐曲，对熟悉江南笛子的特点和风格会有直接的帮助。\n
3： 蒙古族的笛子\n
内蒙草原上的人民，常年多过着不定居的生活，那里的人们性格开朗、奔放。乐曲辽阔、高亢，常常出现一些多音的急速进而又突然停留在一个延长音上，造成了非常开阔、奔放的效果，就像一匹骏马在草原上飞驰一样。这个地区的笛子，笛膜一般贴得较紧，甚至不要笛膜（有时也要松膜的效果）。在演奏技巧上多用一些装饰手法，如“迭音”、“倚音”、“唤音”等。更突出的一个特点是，多用上方三度或四度的颤音指法。\n
4： 维吾尔族的笛子\n
维吾尔族人民能歌善舞，他们的音乐明快、火热。多用高音笛子，一般不用笛膜，或将笛膜贴得很紧（有时也用松膜效果）。在吹奏方法上一般运气较猛，冲力较大，强弱对比特别明显。最多的技巧是“急滑音”和一些装饰性的如“倚音”、“赠音”、“唤音”等等。此外“花舌”和“吐音”也常常使用，而且多半要求吐得断顿有力。

    </string>
    <string name="erhu">
       历史介绍：\n二胡始于唐朝，至今已有一千多年的历史。它最早发源于我国古代北部地区的一个少数民族，那时叫“奚琴”。宋朝学者陈旸在《乐书》中记载“奚琴本胡乐也……”唐代诗人岑参所载“中军置酒饮归客。胡琴琵琶与羌笛”的诗句，说明胡琴在唐代就已开始流传，而且是中西方拉弦乐器和弹拔乐器的总称。
到了宋代，又将胡琴取名为“嵇琴”。宋代末学者陈元靓在《事林广记》中这样记载：嵇琴本嵇康所制，故名“嵇琴”。宋代大学者沈括在《补笔谈·乐律》中记载：“熙宁中，宫宴，教坊伶人徐衍奏嵇琴，方进酒而一弦绝，衍更不易琴，只用一弦终其曲。”说明在北宋时代已有很高的演奏水平。徐衍为皇帝大臣们演奏”嵇琴”时，断了一根弦，仍然用另一根弦奏完曲．没有娴熟的技艺是做不到的。后来沈括在《梦溪笔谈》中又记载“马尾胡琴随汉东，曲声犹自怨单于。弯弓莫射云中雁，归雁如今不寄出。”说明在北宋时已有了马尾的胡琴。
元朝《元史·礼乐志》所载“胡琴制如火不思，卷顾龙首，二弦用弓捩之，弓之弦以马尾”进一步阐述了胡琴的制作原理。到了明清时代胡琴已传遍大江南北，始成为民间戏曲伴奏和乐器合奏的主要演奏乐器。
到了近代，胡琴才更名为二胡。半个多世纪以来，二胡演奏水平已进入旺盛时期。刘天华先生是现代派的始祖，他借鉴了西方乐器的演奏手法和技巧，大胆、科学地将二胡定位为五个把位，并发明了二胡揉弦，从而充扩了二胡的音域范围，丰富了表现力，确立了新的艺术内涵。由此，二胡从民间伴奏中脱颖出来，成为独特的独奏乐器，也为以后走进大雅之堂的音乐厅和音乐院校奠定了基础。
新中国成立以后，民族、民间音乐发展很快，为了大力发掘民间艺人的艺术珍宝，华彦钧、刘北茂等民间艺人的二胡乐曲经过整理被灌制成唱片，使二胡演奏艺术如雨后春笋迅猛发展起来。上世纪50年代和60年代先后涌现了张锐、张韶、王乙等为代表的一批二胡教育家和演奏家，在他们的影响下，又培养出了新的二胡演奏家闵惠芬、王国潼等。就如二胡作曲家刘文金的《长城随想曲》等将二胡的性能超常发挥，并刻意创新，使二胡焕发出新的生机和异彩。\n
       特点:\n1、二胡发音的好坏不仅仅取决于琴马，它与琴筒的木质好坏、皮膜的薄厚、松紧、天气的阴晴、空气的潮湿、干燥、冷暖均有直接关系。\n

2、二胡形制为琴筒木制，筒一端蒙以蟒皮，张两根金属弦，定弦内外弦相隔纯五度，一般为内弦定d1，外弦定a1，其演奏手法十分丰富，左手有揉弦（吟音）、泛音、颤音、滑音、拨弦等；右手有连弓、分弓、顿弓、跳弓、颤弓、飞弓、拨奏等。\n

3、二胡的琴筒通过弓的推拉运动，擦弦后振动琴皮发音的共鸣体。琴筒的质地和形状对音量和音质有直接影响。一般用紫檀木或红木制作。形状有六角形、八角形、圆形、前八角后圆形等，常用的是六角形。\n

4、二胡的构造比较简单，由琴筒、琴杆、琴皮、弦轴、琴弦、弓杆、千斤、琴马和弓毛等组成的。琴筒的一侧是用蟒皮蒙制的，过弓的推拉运动，擦弦后振动琴皮发音的共鸣体。二胡的音色集中于中高音域的表现，音色接近人声，具有柔美抒情的特点。
   </string>

    <string name="gangqing">
    历史介绍：\n十八世纪 \n
18世纪意大利人巴托罗密欧·克里斯多佛利（Bartolomeo Christofori）  的天才发明“Pianoforte”是钢琴发展史上的里程碑，成为了槌击式钢琴制造业向前发展的基石。\n
　　1700 \n
巴托罗密欧·克里斯多佛利（Bartolomeo Christofori） 在其位于佛罗伦萨的乌菲齐（Uffizien）的车间内对钢琴进行改造创新，通过敲击键盘的力度改变声音的强度。为此，他采用了包有皮革的小槌，通过击弦机敲击琴弦。新构造的钢琴最初命名为“Gravecembalo col piano e forte” （意为：带有音强变化的古键琴），后来简略为“Piano forte”（意为：强和弱）。那时，克里斯托弗里击弦机已经是惊人地完美。 克里斯托弗里在费迪南多王子与美第奇家族（Medici family）的帮助下，在佛罗伦萨成立钢琴厂“Christofori Piano Studio”。\n
1717 \n
1717年左右，克里斯托弗·高特立博·施罗特（Christoph Gottlieb Schröter）发明了一种新型钢琴，并在德累斯顿的家里向公众展示。这架钢琴上的槌式击弦机要比巴托罗密欧·克里斯多佛利钢琴（Bartolomeo Christofori）的简单。\n
1725 \n
家住（德国）弗莱贝格的戈特弗里德·西尔伯曼（Gottfried Silbermann）是十八世纪最著名的管风琴制造师。他制造出了德国的第一架槌击式钢琴。\n
1742年，约翰·邵荷（Johann Socher）在（德国）桑托芬（Sonthofen）建造了一架今迄今所知的最古老的方形钢琴，其尺寸与当时很受欢迎的翼琴相同。 十年后，弗里德里奇（Christian Ernst Friederici）在（德国）格拉（Gera）开始了方形钢琴的批量生产，他将其命名为“fortbien”。 1745年，弗里德里奇（Fridrici）制造出垂直三角钢琴，并将其命名为“金字塔”。\n
　　1770\n
    钢琴制作师约翰·安德雷亚斯·施泰因（Johann Andreas Stein）（德国奥格斯堡）在1770年前后发展了新的击弦机，将弦槌置于琴键杠杆上。这种简单的构造形式也被称为“维也纳式击弦机钢琴”，对于维也纳古典音乐具有举足轻重的作用。具有这种类型击弦机的钢琴制作方法一直持续到十九世纪。\n
1782  \n
音乐家约翰·安德里亚斯·施特莱歇（Johann Andreas Streicher）（德国斯图加特）陪伴着他的朋友以及诗人弗雷德里希·席勒（Friedrich Schiller）从斯图加特流亡到了曼海姆。施特莱歇首先在（德国）曼海姆和（德国）慕尼黑教授钢琴课程。1794年，他与约翰·安德雷亚斯·施泰因（Johann Andreas Stein）（德国奥格斯堡）的女儿，钢琴家以及钢琴制造者阿奈特·施泰因（Nannette Stein）结为伉俪\n
    特点：\n钢琴有丰富的表现力，被称为“乐器之王”。首先因为它音域宽广，涵盖了音乐中所使用的所有的88个乐音。其次它的音量洪亮而宽阔，因为它的发音体和传声体都是钢材，用坚硬木材所做的共鸣箱也相当宏大，音量强弱变化非常之大。第三是音色自然动听，丰富而统一。低音区浑厚深沉饱满，中音区优美抒情如歌，高音区清脆明亮飘逸，富有穿透力。第四，钢琴延音的长短也是渐变的，低音长而高音短。

</string>

    <string name="gu">
        历史介绍:\n原始社会，人们敲击石器给舞蹈助兴；进入陶器时代后，人们能用陶土烧制成“土鼓”，并用蒉草制成鼓槌来敲打，如《礼记.明堂位》：“土鼓蒉桴苇草，伊耆氏之乐也。”之后，土鼓、苇笛等乐器和歌舞结合则是古代的“乐”，即歌、舞、乐三者融于一体的乐舞雏型。进入周代，土鼓已用于国家的各种祭祀与礼仪，按《周礼》的规定：“凡国祈年于田祖，吹豳雅，击土鼓，以东田钧。国祭蜡则吹豳颂，击土鼓，以息老物”（“豳”字是古代的地名，今陕西彬县、旬邑县一带，为农耕民族、汉族先民及农耕文化的发祥之地），说明在祈求丰年和年终祭蜡中，都用鼓舞取悦神灵。周代是农耕文化高度发展的时期，国家专门建立了管理鼓乐的机构，设置了名为“鼓人”的官职，并制定了一套鼓乐的制度。《周礼》“鼓人，掌教六鼓四金之音声，以节声乐以和军旅，以正田役”，从此鼓舞更加规范的用于各种祭祀、军事、劳作及
其他活动中。由土鼓发展为用陶土或原木制成鼓腔，蒙上兽皮鼓面制成“革鼓”，则是鼓与鼓舞的又一次飞跃，还和当时对自然现象的崇拜与巫术观念有关。人们把天上雷霆的轰鸣、春天气候的温馨、万物生长的动态、音声等，都融会于“鼓”这一实物与概念之中，认为鼓具有非凡的神力，鼓声像雷声一样可以引来雨水，滋润农作物生长。所以《易.系辞》有“鼓之以雷霆”之说；《风俗通义》释义：“鼓者，郭也，春分之音也。万物郭皮甲而出，故谓之鼓”，《说文解字》释意也相同。古文中，郭同廓，有扩张、延伸与成长等意，因此，鼓也就成为农耕民族的精神力量，激发着人们从事辛勤的农事劳动。神话与传说中也有许多鼓的记述，如《山海经.大荒东经》：“东海中有流波山，入海七千里。其上有兽，状如牛，苍身而无角，一足，出入水则必风雨，其光如日月，其声如雷，其名曰夔。黄帝得之，以其皮为鼓，橛以雷兽之骨，声闻百里，以威天下。”夔是独脚如龙的怪兽，雷兽即雷神，用这种兽之兽皮、兽骨制成革鼓与鼓槌，其声音和威力自然是无可比拟的。源于人、神、兽三者不分的神话时代关于鼓的传说，在农耕民族心目中加深了鼓的神秘色彩。\n
        特点：\n鼓在汉族民间舞蹈中占有极重要的位置，分析其艺术形式、风格与地域文化的特色，有以中原地区为代表的北方鼓舞，多是集体表演，风格粗犷，气势恢宏，队形的变化也多，如河南开封“盘鼓”、陕北洛川“蹩鼓”及“兰州太平鼓”等。有长江流域一带的南方鼓舞，小型多样，灵活纤巧，并多演唱一定的情节，如安徽“凤阳花鼓”、江苏无锡“渔篮花鼓”、湖南“地花鼓”等。花鼓舞在北方一些地区也广为流传，但多是重舞不重唱，讲究技艺求精。如山西“晋南花鼓”、陕西“宜川花鼓”。
    </string>

    <string name="jiazigu">
        历史介绍:\n架子鼓起源于美国，它是一套以鼓为主的组合性打击乐器，由一人演奏，始时专为爵士乐伴奏。“爵士”二字，并非指英国皇室的勋位，而是一名早期美国黑人乐手的名字，全名为爵士波·布朗。早期的爵士乐是美国下层黑人们自娱自乐的音乐形式，当这位著名的黑人乐手演奏时，人们常常兴奋的高呼“爵士，再来一个！”后来，这种音乐就因这位黑人歌手而得名．习惯上称做“爵士乐”了。
爵士鼓从外观上看去就像一排架子上挂着很多鼓，鼓手演奏起来十分神气、显眼，抑扬顿挫的立体鼓点铿锵动听。在中国，人们就按它的外型而习惯叫它“架子鼓”，架子鼓的演奏俗称“打架子鼓”。
最初期的爵士鼓非常简单，只有大军鼓、小鼓和军镲。人们把大军鼓立放在地上，架起小鼓，用脚把大鼓踢响，再把一根棍子插在地上，挂上一片军镲。19世纪中期，美国南北战争结束，能歌善舞的黑人从解散的军队那里获得不少乐器。如大小军鼓、钹镲等，（这些乐器几乎成了后来爵士乐中的主要乐器）天才的黑人把各类鼓镲巧妙的组合在一起，就成了架子鼓的雏型。他们把大军鼓安上支架放在地上，配置一个能鼓动鼓面的踏板。再把小鼓和军镲分挂在大鼓的两边。这样，一个人就能同时操纵多件打击乐器。后来通过发展、改良，慢慢就演化成了现代的架子鼓。随着爵士乐的不断发展。鼓手的技术也不断提高，简陋的装置再不能适应乐队和鼓手的需要，于是就在打击乐组合中逐渐加入了几个去掉响弦的小鼓，打起来嗵嗵嗵嗵，与大鼓、小鼓交相呼应十分动听，后来就以它们发出的声音命名为“嗵嗵”（TOM—TOM）。中国的习惯叫法为“嗵嗵鼓”，因为嗵嗵鼓的型制很像水桶，有的也叫它“桶鼓”。随着爵士乐的发展，能够连动的踩镲也加了进来。直至发展到型制健全、操纵方便、具有两面大鼓、七八面嗵鼓、八九面吊镲的世界性打击乐器了。
      \n 特点:\n低音大鼓 (Bass drum)\n
单槌头用右脚演奏，双锤头左右脚交替演奏，有点踏法和垫踏法等多种踩踏方法。是爵士鼓中主要的低频音色，用于突出律动和切口。演奏时和军鼓、踩镲组成基本节奏框架，不同的力度和频率可以表达不同的律动风格。是爵士鼓中最核心的部分。
\n踩镲 (Hi-hat)\n
通常用左脚和右手演奏，有时左右手交替演奏。演奏中有开镲和闭镲两种主要音色，闭镲时多用于打拍子和装饰律动，开镲时则用于渲染和切口。在几乎所有风格中都很常用。
\n嗵鼓（Tom Drum）\n
左右手交替演奏。一般有三或四个音高由高到低的嗵鼓。因为音高明显，在演奏中常用于配合其他乐器音高、华彩部分或为律动增加旋律性。
\n军鼓 (Snare drum)\n
一般为左手演奏，在内容复杂多变和solo独奏时左右手一起或交替演奏，有非常多的打击方式和打击位置，以边击和平击为主，有些鼓手用右手作为常用手。在爵士鼓中作为最主要的中频音色，决定着整套鼓的风格，在演奏中有非常高的使用频率。
\n叠音镲/叮叮镲（Ride）\n
通常用右手演奏，演奏中用于固定拍子和渲染气氛。镲面音色清脆，镲帽音色明亮。在爵士风格演奏中有非常重要的地位。
\n吊镲（Crash Cymbal）\n
左右手交替演奏，在演奏重音渲染强烈气氛时，用槌杆敲击镲的边沿处，通常和低音鼓一起演奏。在渲染轻柔气氛时用槌头轻点镲面。

    </string>

    <string name="sakesi">
        历史介绍:\n1846年阿道夫本人在法国巴黎开办了一个乐器厂，专门生产萨克斯。他曾先后生产过十四种型号的萨克斯，包括高音、小高音、中音、次中音、低音、倍低音等形状各异的乐器。它既有铜管乐的嘹亮，又有木管乐的柔和，所以当时就有很多音乐界人士喜欢这种乐器。一些音乐团体，也尝试着启用这种乐器。1853年法国的军队开始引进萨克斯到1860年英格兰人安迪尔（Andir)研制出萨克斯，并使萨克斯在在欧洲开始盛行，后欧洲的很多国家逐渐启用了萨克斯。这也使萨克斯很快以军乐的形式响誉整个欧洲乃至全世界。
二十世纪初，欧洲一些萨克斯演奏家移民美洲，萨克斯开始在美国等美洲国家流行。到本世纪二十年代萨克斯开始用于爵士乐队，在爵士乐里得到了充分的发挥，以至到后来成了爵士乐的代名词。得到了很多年轻人的喜爱。
在中国清朝末期成立了第一支管乐队，开始象征性地使用萨克斯。辛亥革命以后曾一度消失，直至二十世纪三、四十年代，才在中国的舞厅出现过，新中国成立后萨克斯连同吉它等一批西洋乐器被视为不健康的乐器，禁止引进。到七八十年代，改革开放以后，才在各种娱乐场所，以及各类传媒中频繁出现萨克斯。再加上国外的一些演奏家、乐团经常到中国演出，所以这种乐器也越来越受中国人民的喜爱。学习和演奏萨克斯的人也越来越多。\n
        特点:\n音色丰富, 高音区介于单簧管和圆号间, 中音区犹如人声和大提琴音色, 低音区象大号和低音提琴

    </string>

    <string name="xiaotiqin">
        历史介绍：谈到的起源，就必然要涉及古提琴原始设计者的艺术观点和技术方法。现代的数学是技术学的工具，但在文艺复兴时期数学是艺术的启蒙。比例和序列是美学研究的要素，并且为所有的艺术家所采用。大师级的小提琴制作者，不仅仅是个方法学家，而且是个真正的艺术家，小提琴的整体协调和一致主宰着整个设计。
小提琴的外形可以认为是由许多弧形线条构成的，用圆弧可以近似地画出小提琴轮廓的草图，但也并非都是圆弧。原始设计者先用圆规画出各段相联的弧，再用艺术的眼光修正和弯曲成最终形状的弧线。用笔和刀在制作时修改图样，修光修滑一条由足够数量的圆弧所构成的曲线。小提琴顶部和底部的曲线，就是采用经典的设计桥拱的方法设计的，也有人认为像篮子提把的形状。琴板弧度的形状像垂链线，旋首则是仿照古希腊柱子上优美的螺旋形设计的。当然，除去使用圆弧之外，也可能采取一些其他的线条。\n
        特点:\n小提琴的演奏特点有握弓、运弓、揉弦、把位。

\n1、握弓：\n

右手握弓，拇指尖须紧靠螺旋套（弓根），其他手指执住弓杆，使手背成自然弧形。手指需要柔软的弯曲。弓杆位于食指、中指、无名指的末节中（即指端），拇指恰与中指相对，小指的指尖，轻松的放在弓杆上，使易于适应需要，向前或向后移动（上弓时向前移动，下弓时向后移动）。

\n2、运弓：\n

优秀的演奏家能在小提琴上发出千变万化的声音，就运弓而言，取决于运弓的速度、弓在弦上的压力以及弓和弦的接触点这3种因素的不同结合。

小提琴的弓法繁多，就其主要的有以下几种：分弓：一弓演奏一个音，音要拉的干净，清楚；连弓：一弓演奏许多音，在很多乐曲中都会用到，是最常用的弓法之一；顿弓：音与音之间断开；跳弓：弓毛离开琴弦。

这4类弓法是最基本的，在20世纪中期，连顿弓，即在一弓中连续快速演奏许多音与音之间是断开的音，被人视为绝技，随后又出现了“自然跳弓”，即弓毛在琴弦上，而听起来或看起来像跳弓一样。所以人们把小提琴演奏艺术称之为“运弓的艺术”。

\n3、揉弦：\n

揉弦是小提琴，二胡，吉他等弦乐演奏所掌握的最具表现力的演奏技巧之一。在乐句适当的地方加上适当的揉弦，会比没有揉弦的乐句在声音上要生动的多。

揉弦是一个小提琴演奏很有表现力的技巧，用它可以来表现不同风格和特征的每一个音或每一个乐段。揉弦的要点是怎样找到手的最佳动作，用速度快慢、揉弦宽窄来演奏出每一个乐段独特的风格和特征。

肘臂揉弦和手腕揉弦，两者都要练习。以能够表现出最好的音乐特征，来选择揉弦的速度和宽窄。

在手腕前后揉动时，带动手指的关节，手指的触弦点不能随着手腕的揉动而移位。在练习手腕揉弦时，可先从三指开始。因为用三指揉动可以使动作更为宽松，然后再练习二指和一指。

而练习四指时，还可将三指紧靠四指帮助揉动。这样的练习会使颤动的效果更为自如。在手腕揉弦练习的基础上也可逐渐学习和熟悉手臂的揉弦和手指的揉弦。目的是为了更好的丰富演奏上的表现力，适应于各种力度和情绪变化的需要。

\n4、把位：\n

左手手指在指板上的位置，称之为把位。靠近琴头的把位为低把，靠近琴马的为高把。从一个把位换到另一个把位，称为换把。换把位的方法有多种，例如空弦换把，同指换把，不同指以及泛音换把等。换把时产生非演奏需要的滑音，是技巧训练不足的标志。

部分情况下，滑音可以使音与音之间的连接富于变化，增加一个优美的过度。特别是结合换把使用滑音，是一种富于表现力的演奏手段。
    </string>

</resources>
